{
    "question": "Dijawab\u00a0menggunakan DIK , DIT dan JAWAB    pak niman membeli 2 peti jeruk\u00a0dengan berat masing masing25 kg dan harga Rp.4000 per kg. Jika besar tara = 8% , berapa rupiah pak niman harus membayar ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2 peti masing\" 25 kg sehingga berat seluruh nya adalah 50 kg<br>tara 8% = 92/100 x 50 = 46 kg<br><br>harga yang harus dibayar pak usman = 46 x 4000 = rp 184000<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-pekerjaan-dapat-diselesaikan-oleh-28-orang-dalam-waktu-9-ha-149",
            "question": "Suatu pekerjaan dapat diselesaikan oleh 28 orang dalam waktu 9 hari. Setelah dikerjakan selama 2 hari pekerjaan terhenti selama 3 hari agar pekerjaan selesai tepat waktu, maka diperlukan pekerja tambahan sebanyak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "21 orang pekerja tambahannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>28 x 3\u00a0</u>\u00a0 \u00a0\u00a0= 84/4 \u00a0 \u00a0= 21 orang.<br>9\u00a0-\u00a02\u00a0-\u00a03<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "romus-keliling-pythagoras-798",
            "question": "Romus keliling pythagoras",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>untuk segitiga siku-siku di titik A, berlaku</strong><br><strong>AB\u00b2 + AC\u00b2 = BC\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebuah-parkir-terdapat-75-kendaraan-yang-terdiri-dari-mobil-dan-563",
            "question": "disebuah parkir terdapat 75 kendaraan yang terdiri dari mobil dan sepeda motor.banyak roda seluruhnya 210.jika tarif parkir untuk mobil rp:4.000 dan sepeda motor Rp;2.000 ,maka pendapatan uang parkir saat itu adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemisalan mobil = x dan motor = y<br>x + y = 75<br>2x + 4y = 210<br>kedua persamaan tersebut terlebih dahulu ditentukan himpunan penyelesaiannya dengan metode eliminasi (agar lebih mudah)<br>jadi, x+y=75 dikali 2 = 2x+2y=150<br>maka, 2x+4y=210 dikurang dengan 2x+2y=150 dan hasilnya<br>2y=60<br>y=60/2<br>y=30<br>sedangkan x= x+y=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x+30=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x = 75-30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 45<br>jadi HP = (45,30) berarti jumlah mobil = 45 dan motor = 30<br>penghasilan tukang parkir yaitu<br>1. Mobil = 45 x 4000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180.000<br>2. Motor = 30 x 2000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 60.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-segitiga-panjang-sisinya-adalah-8-cm-15-cm-17-661",
            "question": "Diketahui sebuah segitiga panjang sisinya adalah 8 cm, 15 cm, 17    cm. hitunglah panjang jari-jari lingkaran dari dalam segitiga dan luas \r\n segitiga.\r\n\r\ntolong dijawab. besok mau dikumpul..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2 \u00d7 8 \u00d7 15 \u00f7 1/2 (8+15+17) =  60 \u00f7 20 =3 \n\nMaaf kalau ga jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-hitunglah-panjang-tali-yg-diperlukan-untuk-melilitkan-sebuah-999",
            "question": "1 . Hitunglah Panjang Tali yg diperlukan untuk melilitkan sebuah drum berjari jari 3 cm sebanyak lima putaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cari dulu keliling lingkaranya<br>k=6x3,14=18,84<br>panjang tali seluruhnya=kelilingx5=18,84x5=94,2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>cari dulu keliling lingkaranya<br>k=6x3,14=18,84<br>panjang tali seluruhnya=kelilingx5=18,84x5=94,2</span><span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-termasuk-persamaan-linear-satu-variable-a-2x-48-964",
            "question": "Manakah yang termasuk persamaan linear satu variable?    A. 2x - 4=8\r\n B. -4 + 3s = 24\r\n C. -8 - d^2 = 32\r\n D. 5(u-2) = u-2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau ga salah semuanya juga satu variabel",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang termasuk PLSV adalh a dan b<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3z11-28-itu-gimana-caranya-yah-506",
            "question": "3z+11=-28 itu gimana caranya yah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3z+11=-28<br>3z=-28-11<br>3z=-39<br>z=-12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3z +11 = -28<br>3z = -28 - 11<br>3z = -33<br>z = -11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-buah-membeli-15-kg-jeruk-dengan-harga-rp60000-da-360",
            "question": "seorang pedagang buah membeli 15 kg jeruk dengan harga Rp60000 dan 18 kg mangga dengan harga Rp54000 setiap 1 kg jeruk ia jual dengan harga Rp5.200 . supaya pedagang untung Rp54000 dari seluruh penjualan maka harga jual mangga per kg-nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga beli jeruk = 60000/15 = 4000 perkilo<br>keuntungan jeruk = 5200 - 4000 = rp 1200,-<br>total keuntungan menjual jeruk = 15 x 1200 =18000<br><br>keuntungan yang masih perlu didapat = 54000 - 18000 =36000<br><br>harga beli mangga = 54000<br>harga jual 18 kg mangga = 54000 + 36000 = 90000<br>harga jual 1 kilo mangga = 90000/18 kilo = Rp 5000,-<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-yang-melalui-titik-34-dan-2-1-adalah-860",
            "question": "Persamaan garis yang melalui titik (-3,4) dan (2,-1) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(y-y1)/y2-y1)=(x-x1)/(x2-x1)\u00a0\u00a0 dari (-3,4) dan (2,-1)<br>(y-4)/(-5)=(x+3)/(5)<br>y-4= -x-3 jadi x+y = 1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-pangkat-3-8-pangkat-4-9-pangkat-2-3-pangkat-5-4-pan-814",
            "question": "6 pangkat 3 \u00d7 8 pangkat 4 \u00d7 9 pangkat 2 \u00f7 3 pangkat 5 \u00d7 4 pangkat 4 \u00d7 2 pangkat 2    Ga pake cara juga gapapa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "216x4096x81/243x256x4= 313.604.883,692",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "216 x 4096 x 81 : 243 x 256 x 4 = 301.989.888<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}